「杯葛」電影有難處, 中共禁片《樹大招風》就係好例子

諗起當年, 香港電影《樹大招風》屌中共貪污, 被中共全面封殺.
不過, 《樹大招風》係香港上映時, 都有唔少網民話杯葛. 原因? 因為《樹大招風》有陳小春演出.
結果, 真係有唔少朋友因為陳小春而杯葛《樹大招風》, 而套戲係香港都票房仆直, 一千萬都過唔到 (杜琪峯話套戲蝕左唔少錢).

之後, 《十年》《樹大招風》導演歐文傑拍左套《非同凡響》, 批評香港教育制度. 但果時又有堆網友話女主角余香凝拜金, 叫人杯葛. 結果《非同凡響》香港票房只有500萬左右, 歐文傑又衰多次.

會當有黃戲出黎, 總有人彈出一堆理由話要杯葛
結果杯葛成功, 但蝕底既係電影界黃絲手足 (如歐文傑).

你可以「黃色經濟圈」標準推到天咁高, 杯葛所有戲院所有電影.
但就算發動杯葛, 都唔會傷害到戲院同藍絲.
-戲院單靠迪士尼/Marvel果堆大片, 已經足以生存.
-藍絲電影《葉問4》香港票房近3000萬. 唔係好高, 但高過《樹大招風》同《非同凡響》.

手足強硬地杯葛所有戲院所有電影, 係唔會傷害到戲院同藍絲, 反而只會累死非奶共港產片, 間接加劇中共文化侵略.

與其係咁, 不如唔好諗太多, 見到非奶共港產片就去支持.
對電影業黎講, 票房=民意. 如果非奶共港產片票房高, 可以鼓勵業界拍攝更多非奶共港產片.

而且, 大陸電影界越來越排斥香港人.
香港觀眾應趁此良機, 顯示民意, 吸引電影業支持香港人.

大家要記住毛澤東既革命名言:
「政治，就是把自己的朋友搞得多多的，把自己的敵人搞得少少的」

PS: 跟據初步影評, 黃子華《乜代宗師》絕非籃絲電影, 喜歡《一蚊雞保鑣》的人, 也會喜歡《乜代宗師》.

一定入場睇子華神

新年3大任務：119大遊行，年廿八和手足團年，各區和你宵，幫手share 比親戚朋友一齊過黃色新年啦

有影評人寫以下篇文, 可參考:

昨夜說到杯葛藝人/電影，再補幾句。

數年前有朋友見我們大讚《樹大招風》，當初也說有興趣入場，但想了想，最後說太討厭政協陳小春而作罷。消費是個人自由，不由他人評論，但若這是一個思潮、一種運動，就必須考慮更多。

我常跟推廣素食的朋友提到兩點：一，別一味用負面訊息推廣（eg 告訴肉食者你們是殺人犯），二，別把入門門檻提得太高。如果把素食門檻提到Vegan，那只會越來越少人吃素。你享受道德高地，很是過癮，但你知道嗎？從前佛教有個支派認為吃植物也太殘忍，他們只吃成熟到自然墮下的水果，結果這宗教自己淘汰了自己；基督宗教有支派喜歡自殘，把人釘上十字架巡遊，今天這些教徒又餘下幾人？

要支持港片，又要純黃色的搞 #黃色影視圈，根本不必，也不可能。娛樂圈本來就黃藍共處，數年前許鞍華的《明月幾時有》在香港上映前，突然傳出電影在上海電影節的首映取消。訪問時我直問她，她嘻嘻笑的答：「係自己人就不要問啦！」傳說因為電影由葉德嫻主演，戲在傘運後兩年（2017）上映。她怕的是回答一個問題戲就上不了，其實作為記者我也怕，怕一個問題就毀了別人幾年心血。

如果用法西斯式的方法檢視，《明月幾時有》有許鞍華、葉德嫻，但同樣有（都幾肯定是藍絲的）王苑之，馬上變成不可看。

因為影視作品都是團體之作，不說話不是怕死，而是要保護作品、保護團隊，中共治下，要管起來都用連坐法。

去年，一名出名黃的導演有作品快要上映，導演的一名好友，在上映前幾星期私下問我，要不要訪問一下。我思考了一陣，whatsapp了導演，但提出作為記者我必須提問兩個問題：一關於港導演北上（詳情不公開了），二關於金馬獎（中國電影全面退出）。

隔了半天，這導演打了一通電話給我，大家直直白白的談了半個小時。導演老實的告訴我，不能受訪，而且不是不能接受我訪問，而是全部香港訪問都推卻，因為時間太敏感了。我有點驚訝，但理解、明白、同情。對於處境艱難的香港影視圈，對於很不容易的香港創作人，對於那些少數有良心的香港明星，別用放大鏡去檢視他們的言行。放大鏡下，你自己也沒有那麼乾淨美麗的。

我自己就沒有。如果我家有警察（eg 謝安琪），我是公眾人物，我也說不出 #黑警死全家。

記不記得耶穌是怎死的？

樹大招風好撚好睇喎

票房低唔代表係差電影，反之亦然
拎獎都唔係睇票房啦
但問題係製作人成本都收唔返，仲有邊個會想拍下一套？

但《樹大招風》上映果時
唔少網民話因為陳小春而杯葛, 最後係絕對影響左電影票房

其實近年來, 會當有黃戲出黎, 總有堆網友彈出理由話要杯葛

我睇到最尾一起歌就喊左
就讓一切隨風

最尾結局三個人原來同一時間係酒樓嘅分鏡，正到

陳小春真係成套戲敗筆
3個主角佢係最撚差
反而任賢齊做呢套有驚喜

一句講晒
你搵到全黃既 就全黃
搵唔到就半黃

你幾時見中共因為冇自己os 而唔用window 同apple ？

佢地會繼續用但唔會停止搵代替品

好似smartphone 咁
佢地一偷到外國技術就可以壯大自己既紅色手機圈

唔知你地明唔明 講得唔係幾好

認同

但都無需要單因為陳小春而杯葛《樹大招風》

而家根本無戲係完全100%黃色娛樂圈
只要係本土而有質素就值得身體力行支持

如果連呢d都罷睇，港產片一定收皮
其中一樣本土文化就咁殞落

套戲未上邊個知套戲講咩
咁見到唔鐘意既演員就唔睇嫁啦
點知套戲表面講三大賊王
實質講香港姐
利申：我入戲院睇

「原因? 因為《樹大招風》有陳小春演出.」
「但果時又有堆網友話女主角余香凝拜金, 叫人杯葛.」
「會當有黃戲出黎, 總有人彈出一堆理由話要杯葛」

呢啲全部都係中共打手帶風向
將要求推至極端, 門檻推到高一高
引起黃絲陣營、但非黑即白嘅盲毛附和
然後件事就因為少少瑕疪而失敗
然後共產黨就最開心

而家黃色經濟圈、黃子華新戲都玩緊呢招
講到尾, 全部都係干擾手段, 唔好中計
全部都係打手嚟, 亦唔需要對自己人失望

其實睇戲呢d非必要消費唔同食飯
睇少套戲唔洗死
舉個例：我當王晶係黃既，明知佢拍套垃圾賀歲片出黎我又要去睇咩
咁我本身唔鐘意陳小春我有權選擇唔睇嫁啦

飛機上睇，導演的確拍得好

得罪講句 其實好多時唔關演員黃唔黃事
部分觀眾見到唔鐘意既演員就唔會入場

當日上哪一天我們會飛，見過唔少人未睇就屌左先
但主要原因係因為憎人瑞先俾負評

三個導演黎

B哥

我覺得電影黎講睇導演為主啦

電影係本土文化既重要一環
如果香港無本土文化, 更易被中共文化侵略.

澳門就係例子

女聲版有另一種feel
Btw鐘鎮濤奶共狗死全家

當時冇留意，如果再有佢地拍既電影值得買飛入場睇

係你走啦
垃圾鍾鎮濤奶共狗你都想睇
呢頭撐警打香港人
個頭有人想睇佢既戲
你都係無撚用嫁啦

《花椒之味》有黃絲導演麥曦茵, 亦有撐黑警藍絲鍾鎮濤

結果《花椒之味》係香港同大陸都仆直. 不過, 《花椒之味》香港票房都高過大陸.

《花椒之味》導演麥曦茵指責「香港警察」阻礙人道救援, 違反國際法. 大陸三毛乘機狂轟麥曦茵為"港獨導演", 呼籲抵制《花椒之味》.

我知，但我接受唔到睇d無良知既人做戲
都係個句睇少套戲我唔會死

希望大家支持港產片

支持非奶共港產片

「政治，就是把自己的朋友搞得多多的，把自己的敵人搞得少少的」

同意
唔鐘意演員咪唔睇囉
又話人地杯葛

曱甴平

考慮導演為主，演員藝人大把收入來源，但導演唔同講法，票房差應該對導演影響大，要令套戲收得先可以助長黃色導演有更多本錢拍更多黃戲。

冇中共打手? 難道你以為共產黨會唔做嘢, 心存僥倖等我哋自己失敗?

潔癖、原教旨主義、死板教條主義, 本來咩嘢界別都有呢啲戇鳩
共產黨當然會利用呢啲人
搵少部份打手帶風向, 少部份做梅附和, 然後某啲冇獨立思考、入世未深嘅盲毛就會受影響, 幫手俾壓力, 然後行動就會散
佢就係利用對手有「言論自由」「百花齊放」呢啲特性去玩

吖唔記得講, 十點鳩嗌都係
全部都係擾亂嘅手段

尤其新晉導演

國安又扮失蹤會員「知更鳥」想洗底，
知更鳥本人於 10.12 上香園圍探險，
上山途中聲稱俾狗逗，離奇神秘消失，
承諾講述香園圍狀況，卻又突然刪文。
五日後上水態度反常，疑為國安控制。

【失蹤會員檔案】LorraineC 資料整合

余香凝果陣比人做啫
啲人又唔撚睇下陳家樂本身咩公司先
仲成班柒頭比蛋記打手帶晒風向屌鳩個女仔都唔知 正一弱智

講得好

人地咁大個宣傳部，唔係個個on9
推高門檻，係最慳水慳力去分化，一定有班人buy 去攞高地光環，做免費勞工

其實如果黃電影有紅演員

應該照睇

仲要推到個紅演員番唔到大陸揾食

唱到佢無得做政協

咁先係贏

盲目杯葛，害死手足

要退高奶共門欖

唔係黃絲門欖

推

Sor打錯字

又岩喎

呯呯呯呯
掃佢老味

想問下唔睇套戲點樣害死手足呢
而家唔睇套戲會死？

，

唔睇唔會

杯葛會

攪到蝕大本，唔洗食飯呀？

你同兒登仔講哩啲 你都係熱狗 三毛

exactly

《樹大招風》

佢果part真係好老尷
連演技都出名（好）既任賢齊都做得好
幾有味道

放大啲黎睇，一套抗共電影其實同文宣一樣，等於做緊思想傳播，應該要支持
因為個別演員要杯葛套戲係因小失大

Push

我葉國歡有麟有角

《明月幾時有》有許鞍華、葉德嫻，但同樣有（都幾肯定是藍絲的）王苑之，馬上變成不可看。

王菀之藍嘅咩？

個人而言睇少套戲當然唔會死
但當香港人大規模地睇少套戲，香港電影業就直接步入寒冬
到時連本土文化嘅載體都無埋
自己玩死埋自己
個黃色經濟圈最後得返口腔期嘅服務

杯葛政協春撐警B冇問題
杯葛余香凝真係

推

其實香港少人睇真正有內涵既戲，大家睇冇營養電影為主，所以睇演員黎揀囉，始終娛樂為主，唔係欣賞，市場係咁，更少可觀既本土電影，係可惜既

連登仔容易俾人帶風向唔係第一日既事
加上呢度仲要出名多英狗

其實抱住敵人反對我擁護心態
乜分化都無用

敵人五毛會比target 你

agger
鬧楊千嬅謝安琪GEM就大大聲
咁暗黃天后容祖兒呢

我唔否定你唔去睇嘅自由
但你指出咗一個黃色經濟圈而家面對緊嘅問題
而家連登有一種論述就係要用一種身份認同去做一種集體主義 咁個人嘅自由意志呢 兒登仔幾時先肯學識去尊重個人意願阿

都幾on9,人地擺到明有立場既時候你都話要包容佢,要去拉攏佢
你不如去提倡去對狗有禮貌,去迎合佢地等佢地變節啦
真係好難信你唔撚係五毛

點撚樣都睇

而家好似係樓豬唔尊重自由意志
叫人唔好因為演員藍黃而唔睇「好戲」
我無叫人唔好因演員去睇，我表明自己會因為演員而決定我睇唔睇姐
但反觀樓豬係咁叫人唔好揀演員去睇wo

Pushhhhhh

根本就係神作，可惜唔收得

得罪講句 嗰兩套邊關杯葛事
港產片不嬲少人睇

係連登話杯葛嗰啲好大機會本身都唔會睇

推！！

推
成班on9連電影業點運作都未搞清楚就亂鳩杯葛

push

中意睇佢分鏡

佢話自己最討厭政治

就好似五毛不停企圖將黃店門檻提高咁
煩到嘔

不過我都同意 唔好因為奶共演員就杯葛
唔少奶共嘅都有唔收錢幫新導演（ 好似惠英紅）

你唔睇對個演員可能冇乜損失 但就變左收個新導演皮
唔想攬住港產片攬炒

亦都有啲係拍完先知個演員奶共 例如花椒之味同埋嚟緊嘅墮落花

我咪話你指出咗哩個問題 定我表達有問題
而家出面好多人好鍾意用一句黃/藍去定義一樣嘢值唔值得去幫襯 係漠視咗自由意志 即係我以食黃店可以藉由身份認同得到精神價值滿足 唔代表所有有哩個身份認同嘅人一樣要咁樣做去示忠 同樣地 睇唔睇一套戲都係一個複雜嘅決定 唔係一個身份認同或者一句支持本土就可以override 一套戲值唔值得睇

真，廣東歌同港產片係本土文化最後防線。當電視比cctvb搞到冇人睇，黃金時段播大陸戲，電視劇嗰邊就收咗皮。而家港產片同廣東歌已經去到危急存亡之秋，係本土文化嘅最後一楝堡壘，依家就係不斷有人喺度講緊呢兩樣野唔值得香港人支持，搞到音樂同埋電影嘅從業員，都心灰意冷，咁只會令到本土文化比支那繼續不斷入侵。你睇過嘅一啲電影經典，無間道，古惑仔， 頭文字D，可能你下一代已經唔識。以後啲口靚仔可能就淨係可以睇紅海行動嗰啲大陸戲，聽一啲抖音歌，每一套戲嘅中心思想，每一首歌嘅歌詞，可能都只係灌輸緊一啲愛國嘅思想，宣揚共產主義嘅好。由根本性開始入侵年輕人嘅腦袋，令到佢哋一出世可能就已經變紅變藍，香港人就會係咁玩完。

食完飯再討論，推

推
講得好

咁可唔可以解釋下點解所謂既黃片要搵政協拍

的確係有啲人走火入魔，唔係爭取最大公約數，而係搞到好似由佢地定義嘅伊斯蘭原教旨主義咁

樹大招風好戲來呀

麥曦茵慘,兩邊杯
套戲根本唔錯
啲人根本亂咁杯

終於任賢齊有套戲唔係做緊任賢齊
幾有霸氣

正如我都唔明點解要為左呀美心太子女咁q少股份而搞美心

一家人無分彼此

都講左好耐，要支持港產片，睇多D港產片
要杯葛合拍片

咪就係
細到一個品牌都請打手啦,
中國會唔搞你,咪玩啦,
仲要唔係而家先有,係有咗好多年

agger

G持

認同
Btw樹大招風好睇

樓主有point

屌你 其實好易破

邊套中共打壓 唔L 比上 叫封殺

咪入場塞爆個戲院 唔駛理咁L 多

問心,就真係理據麻麻地充份
其實伍淑清都唔care你搞美心,
一路覺得啲裝修priority好撚奇怪,
不過我無落手做就費事彈三彈四
又廢事話人中計咁難聽

1.19 立即民主政改 否則天下制裁 大遊行

香港歌影視已經萎縮到咁
香港人仲唔支持唉

有d 人黃絲到有精神病
我肯定任何電影呢班病人都搵到理由杯葛
佢地處於道德最高地好快感

幫手推一推
講得幾好

基本法大使喎

比喻得太好

已經寒冬緊
基本上近排好似冇本土片開拍
電影業手足好多都冇工開

咁佢都冇乜運 揀親演員都深紫

杯咪杯囉 唔通有陳小春都睇呀？
驚冇人睇咪撚用佢囉

屌子華就係極端
屌達哥就係應份

余香凝幾時變深紫?

似係俾人屈多d.

你岩

香港人總會有唔睇港產片嘅藉口

不過任賢齊俾杜sir diu
話明明一開頭啲戲都好地地
做嘜後面做得咁差 出曬戲

agger
一時話又係黑警片唔睇
見到新題材又話冇興趣
一時話又係古天樂劉青雲張家輝嫌悶唔睇
有新人擔正又話唔識佢冇興趣不了

..

簡單啲，大部份本土班底都要支持
有得揾食先吸引到人材
亦咁先有開工機會去改善及養住自己

好似《樹大招風》一例
為咗陳小春而無咗成個班底
值得咩？
為咗一棵樹而放棄森林好可惜

外國進口片好睇
只係過得黎都係精英
所以令人覺得外國片好睇

我好期待港產片可以提名奧斯卡

麥曦茵拍咗花椒之味
因為麥曦茵係黃絲俾大陸杯葛
但因為演員之一鍾鎮濤係藍絲俾香港人杯葛
搞到票房慘淡
其實導演好無辜
一套戲團隊分分鐘幾百人
好難審查曬係全部黃絲先俾做

最後會剩返黨會蝕住拍洗腦片

而且蝕都唔會太多, 因為台前幕後都(被迫)唔收片酬

下?
假如100蚊入面共產黨佔8成利潤 香港2成 你都係坐大共匪片 根本冇幫過香港
承認一樣現實 港產片死左好耐

葉問呢樓主，咁點解杯葛葉問?

之前葉問都有講
杯葛既人本身都唔會睇
你問下連登本身有幾多人會睇港產
仲要係小品
杯葛乜都唔做有幾難
我地要做既應該要倒番轉
係實際去支持黃色生活圈
連登仔唔好淨係口up話支持
轉個頭又係上網dl

咁葉問的確係力捧中共式的民族主義

反而樹大招風就直屌中共貪污， 單因陳小春被杯葛就真係好慘

亦好同意要實際去支持黃色生活圈， 唔好只係上網dl老翻

但葉問由頭到腳都係奶共，之後更加係合拍片

無錯

因演員唔睇就真係蠢既，你睇唔睇都好個演員都收左錢

我都估佢唔到咁好睇
真係冇乜人知套戲

當年靠口碑谷到九百幾萬票房
之後又係金像獎掃幾個獎
算唔少人識㗎喇

歐文傑套套傑作
但套套都比自己人比到仆直

佢近3套都好高質, 有無人知佢黎緊有無戲上?

咁嘅 budget 唔係要同一蚊雞保鏢比下話

個幾戲 全部都好睇，非同同樹大都係

無

暫時跟十年監製合作攪短片平台

樹大招風另外兩位導演（許學文、黃偉傑）之後直頭冇戲拍過
黃偉傑早2年拍港台劇火速救兵
許學文好似拍廉政劇

有得比佢做場務已經要笑

直接自資拍電影得唔得

觀眾真係一個好重要既因素

睇住d短片先

我都有諗過香港電影圈咁藍仲應唔應該真金白銀支持港產片。不過自己回想十年攞最佳電影，某程度上電影從業員都係黃絲比較多。我唔介意睇黃片會益左某d藍演員同老闆，但我想電影界證明去到2020年都仲係黃絲都係主流，最好就係2020年金像獎作為電影界變相公投。

如果藍片攞最佳電影，咁我就唔會再入場支持港產片。

如果中立片攞最佳電影，咁我以後揀冇藍絲做主角既港產片黎睇。

如果係一套黃片攞最佳電影，以後黃片或有質素港產片都會入場支持，壯大香港電影圈黃色勢力。

今年指標

睇"返校"係金像獎會否奪得最佳亞洲華語電影

搞到黃色經濟圈門檻高絕對冇好處

獎項都其次
最重要係票房唔好輸得咁慘
葉問4都輕鬆KO 谷到行嘅《淪落人》
已經預計到《BABY復仇記》《幻愛》《叔叔》《金都》《墮落花》都未必會夠錢宣傳

所以唔好只集中討論子華
要keep到暑假到年尾都有人討論港產片
尤其係本土果啲

totally agree

諗緊可以係連登點谷

獎項係用黎表示香港人仲應唔應該用錢支持呢個圈。以我所知電影從業員都可以投票，如果俾葉問之類既戲攞到，都證明左呢個圈多數人都係藍絲，俾十蚊可能得一兩蚊落黃絲袋。如果係一套黃片得獎，起碼十蚊有三四蚊落到黃絲袋，始於老闆賺最多，多數都係藍絲。

獎項係用黎表示香港人仲應唔應該用錢支持呢個圈

有道理

到而家都覺得十年攞最佳電影真係好震撼。嗰屆踏血尋梅有份角逐，論質素係好過十年，加上電影圈比人感覺好多藍絲，所以十年攞獎真係意料之外，完美表達文化人既風骨。

《十年》絕對值得贏最佳電影.
因為好電影都講求時間性

2004年, 南韓經典《原罪犯》和反戰電影《華氏9/11》同時角遂康城影展大獎.
最後, 評判主席Quentin Tarantino選了反戰電影 《華氏9/11》奪得最高榮譽大獎.
Quentin Tarantino解釋 : 因為《華氏9/11》非常切合2004年的時勢. 現在回看《華氏9/11》, 觀眾會覺得非常過時. 但對2004年的時勢而言, 《華氏9/11》絕對值得贏最佳電影.

“Fahrenheit 9/11.” You know what? As time has gone on, I’ve put that decision under a microscope and I still think we were right. That was a movie of the moment — “Fahrenheit 9/11” may not play the same way now as it did then, but back then it deserved everything it got.

比預告呃左
等極都等唔到三大賊王合作

有風向撚以行內人、老江湖嘅語氣鳩噏，推到個標準鬼咁高，問攞多少少資料就即刻笠水，但咁都成千幾個讚，大家真係要小心呢類人